賓特拿襲擊的士司機判囚50日

各大英國媒體報導，前阿仙奴前鋒賓特拿因為襲擊的士司機並沒有支付約值5英鎊的車費，被哥本哈根法院判囚50日，以及賠償1000鎊。他將會就判決向法院提出上訴。

今年30歲的賓特拿目前效力挪超球會洛辛堡。事發前（今年9月9日午夜），賓特拿在哥本哈根的Lusso夜總會與女友一起參與派對。他被控於當日凌晨2點，與的士司機就行車路線發生口角，這位週薪5萬鎊的丹麥前鋒打傷了司機的下巴，並把他踢翻在地。法庭上更播出一段有關當時二人在車內爭執的錄影片段。

事發三日後，賓特拿在丹麥國家隊的記者會上公開道歉。他表示：「我捲入這一件不幸的事，也沒有想到發展成這個地步，我很難過，結果令人遺憾。」及後，哥本哈根的警方確認是施襲者正是賓特拿本人。

賓特拿強調，他是受到司機的語言威脅下才使用暴力。「對於洛辛堡的球迷，我很後悔事情已經發生了，我很遺憾今天我們站在這裡。對於我親愛的隊友，我很抱歉在這重要時刻成為了不必要的焦點，感謝你們的諒解。」洛辛堡總裁Tove Moe Dyrhaug在路透社強調，雖然賓特拿犯下錯誤，但他仍然是球會的一員。

有「Lord Ben」之稱的賓特拿在2014年離開阿仙奴後，效力過禾夫斯堡，諾定咸森林以及洛辛堡，在75場比賽中射入33球。不過，他因為傷患而沒有入選本屆的丹麥世界盃大軍。